【專家預測】汪敦敬︰未來18個月樓價升30% 3小時前

樓市直逼去年高峯，有「最準樓市專家」稱號祥益地產總裁汪敦敬，在近期樓市大陽春下再作出新預測。汪過去憑其「龍市理論」多次準確預測樓市走勢，他表示，樓市已進入新的龍市一期(上升周期)，忠告市民好好珍惜未來18個月，期間樓價升幅可達三成，揚言嘉湖山莊兩房單位有機會高見700萬元。資深投資者林一鳴則指，曾看淡樓市而賣出自住樓的人，「有機會餘生在香港都要租樓」。

汪敦敬去年提出樓市「假跌」的說法，即樓價下跌，但市場不斷累積更多購買力，當購買力谷到一個點而引爆後，樓價便出現報復式反彈。上年購買力便過份累積，繼而較容易出現報服式反彈。當面對少盤時，很多區份賣了最平10個單位後，樓價自然跳價，升幅10%至15%。汪說，本港樓市自2009年出現一種新常態，他發表了「龍市概念」，分一及二期。一期代表上升周期，二期為調整周期，不斷循環，特性是一浪比一浪高，谷底一次比一次高，過去曾出現三次龍市周期。

他預測，新的龍市一期(第4次)已來臨，估計今年5月至7月，本港樓價會追平上一個頂。當平頂後開始計9至18個月，即到達「龍一」的頂部，期間樓價升幅可達24%至31%不等，平均升幅28%。2016年11月出現的龍市周期，樓價20個月升幅29%。2011年6月的龍市周期，樓價17個月升幅更達31%。不過，當「龍一」見頂後，進入「龍二」，樓價下調幅度約10%。

樓價急反彈，嘉湖山莊500萬元內已經無盤，低位反彈逾兩成。汪敦敬表示，去年跌市，嘉湖山莊兩房跌到420萬元，「果時咁平價係獎勵當時夠膽入市的人」。但他認為，息口低及供應不足，長遠而言，樓市升多跌少，現時仍然是入市好時機，尤其是正在租樓的人，形容現在買樓是「制得過、化算」，因為樓市只是剛起動而有力。二手兩房單位500萬元仍然吸引，長遠兩房及三房需求大。汪忠告未買樓的市民，「仲有9至18個月，好好珍惜呢段時間，唔好以為會跌返轉頭」。假設未來18個月內樓價升幅28%，即嘉湖山莊平均呎價將由上年7月高位11,204元，升至14,341元。嘉湖山莊一個兩房單位，去年造價高達588萬元。若汪預言準確，即去到2020年底，嘉湖山莊兩房有機會高見700萬元。

汪亦提到不少市民對買樓經常猶豫不決，而錯過入市時機，「唔可以起的時候驚，跌的時候不敢買，消費者唔好睇市啦!」，尤其租樓的人有能力就應去馬。他又指，今次樓市所見到的反彈，不單止是細價樓，中價樓以至豪宅紛紛起動，形容是多年來未見過的全面板塊啟動。

樓價高企問題，汪認為不難處理，只要政府增加土地供應，相信一、兩年內樓市一樣有機會放緩，但似乎香港的後生仔不太喜歡造地，這是不妙及矛盾。

香港落車易上車難，資深投資者林一鳴分享一個上不返車的故事。他說，「幾年前我也有一些朋友，相信政府的辣招可以打壓樓價，加上官員不斷說買樓有風險，結果就賣樓了，以目前的樓價及按揭成數，他們可以買番原本自住樓的機會，是零，只能永遠租樓。」近年樓價急升，最慘是幾年前看淡樓市的人，將自住樓賣出，現在未能買回，有機會餘生在香港都要租樓。林又指，近期樓市不算出現恐慌入市，只是去年負面因素已經消除，觀望買家開始不再等，開始入市了。他估計未來樓市還有上升空間，會挑戰2018年中的歷史高位，較目前再升5%。

睇到好灰，
最慘佢講野一向好準

...sosad希望佢今次估錯

乜水?

千萬嘉湖不是夢

上幾次都中

600應該係大cap

18個月後會大跌

10%

過硬啦，幾年前果堆400幾萬樓咪又係依家上哂600幾萬

早買早享受，遲買貴幾球。

快D入市啦

穿左600萬下一個cap 係幾多

1000萬，要5成首期

要鋒利既刀，都有生銹嘅一日

不過佢同我嘅分析一樣都係睇好後市 希望今次佢都估啱喇

燈爆汪汪

600 萬 以下
都係百幾萬首期
普通夫婦都儲到

過左600
除非樓換樓 / 父幹
二百幾首期唔係咁易
除非政府放寬按揭

購買力太強大，之後嘉湖會升格為換樓盤，d人會賣居屋或者單棟換嘉湖，咩界線過唔到都係呃人，諗下之前堆將軍澳點樣升哂上6球幾就明

所以點解劏房波話要放寬按揭成數

600萬去1000萬個gap太大，唔放寬既話樓價上唔到

400萬9成->450-600萬8成->600萬6成->1000萬5成...

而家400萬樓一係垃圾樓一係超高樓齡，上車住得人500萬，升多兩成好快就上車盤600萬都買唔到，過左600萬又要6成按，一係就600萬可以放寬做7成，一係就改到450-700萬買按保可做8成

升市你再放寛只會再升多d，購買力大左，供應不變，老老實實政府都係叫你返大灣區，上唔到車換唔到樓唔係佢要幫你解決既問題，佢只關心銀行既風險同金融市場穩定性

汪總把聲成個𡃁昆咁

唔放寬d樓價先難上呢一刻<600（上車） 同>600（換樓）係兩個market黎，就係按揭成數做分界線，你唔放寬就禁住班換樓客，要等幾年等佢地清多d本金先上到

上唔到車唔係佢要幫你解決既問題，由佢揀左公私營7：3已經徹底放棄買私樓既人

換樓就更加唔洗理你，你本身都有得住

如果放左按揭成數，而樓價上升，d人會怪政府。如果政府唔做野，而樓價上升，d只會怪自己唔夠有錢。反正樓價升硬，如果繼續冇供應同唔大幅加息，政府做多一定錯多

同意

我無話政府要/會幫你解決我只無話劏房波想再夾樓價上

明明公屋以上私樓以下班人先最需要人幫
佢就偏要改比例做7:3，迫你班人買樓

哈哈，唔係奶媽禁住佢真係再升多倍，如果放寬，代入業主角度諗下，班買家可以做高成數按揭喎，點會唔封盤反價

奶媽醒，反正d人都買唔到，放寬仲升得多

希望今次林太啱啦

嘉湖如果兩房都升穿600。變成換樓盤，唔係上車盤 。市場上車盤仲有d咩可以己？大西北二手居屋/公屋？市區30年以上單棟？

選

而家600頭果啲盤有啲業主可能唔會為咗十萬八萬搞到做唔成單生意，就係因為個按揭成數

不過其實都大把換樓客
雖則換就唔換600頭啦

益哂一手劏房，或者一手樓高成數按揭

proof?

樓價頂位係垃圾上車盤都升到 $24000 一呎。點計？價設最低可接受居住面積係 250呎，最高可負擔價格係600萬，咁上車盤最高就係升到$24000 一呎，無得再高。

得二百尺樓下真住唔到人。起碼三百先叫做正常 。不過尋日有單港島單棟333尺都過千萬。

港奴適應力係全世界最強最低賤，到時會接受龍床盤

其實林太個仔當年係經汪總既aa買

銀行風險唔係一早pack好哂當理財product賣左出去？

市區30年以上單棟比你都唔要 放出去打個大折

唔好傻啦

我們全部是龍的傳人

知唔知張圖來源 ？ 攪清楚先

林太係低置區老朋友黎

如果要焗上車，要住市區，你都會要ga。依家d市區新樓好多咪都係單棟。不過好就好在一梯多伙，唔同以前，變相有一日要維修都多人夾。

一個禮拜升1%

18個月點止30%？仲要計複合呢？

一聽到龍市呢個term就心諗邊條垃圾作㗎

應該未來會學以前日本咁一樓供2/3代人
然後日本點香港咪點

我就唔撚信樓價係可以無限咁升
升喇升喇，升得越勁爆得越甘

我都唔信
所以美孚咁舊一定要跌低過開賣價先好買

放寬最長供樓年期其實已經可以解決問題
一齊供七十年，200呎單位

其實只係儲首期有挑戰性，
每月供應個數對好多人只係小事，
分到70年供款無咩影響。

樓價真係唔會跌
但可唔可以唔好升得咁快

唔買樓真係唔太關事

黎緊嘅上車盤應該係已補新界居屋
而家3xx至4xx萬左右都仲有
即係玩到最盡都仲有至少4x%升幅

屯門都無3球幾啦，業主反哂價叫五球以上

未補都重有三百幾萬....補左大部分都接近五百萬

升囉
升幾多都冇錢買

我諗都講左10年有多
到真係跌啦
你都7老80啦

蘋果日報終於報真話
樓市GoGoGo

同果班淡淡講來都嘥氣
全個港島都係單幢樓 用佢地個思維即係過去十年港島樓業主無錢賺正on9仔
仲有呢種淡淡既思維覺得只要係屋苑就可以無視一切管理同樓齡問題 即係30年單支樓係垃圾 但40-50年屋苑就無問題
信佢地就真係精神分裂永世唔洗上車買樓

上年笑9佢嗰班淡友去晒邊？

已補3xx居屋，有我都想買一間，租置未補就得

皇天擊殺廢淡

2015年尾，上年年中去到今年年頭咪跌咗囉，不過傻淡唔認係跌

我已經諗梗買已補公屋

龍一

呢啲叫回氣咋喎
真跌唔會係咁跌
你幾歲? 經歷過97未?

咁係咪到已補公屋會爆升
睇成交仲有二三百萬

唔夠錢上車又驚佢啱就借孖展買地產股啦

二手樓越貴，新樓越貴，地產商利潤會升得多過二手樓價格

又扮老屎忽問人幾歲，之前跌嗰時又唔見你話只係回氣，好快升返？淨係識叫大跌357成？依家又搬龍門話回氣喇？

比邊個回氣？比淡友回氣？
幾時先真跌？ 租多十幾年慢慢等

嚟啦嚟啦
都係唔出聲好啲

淡淡真係好撚柒

點會唔理，你唔換走細單位出黎，市場點會有貨比人上車

其實九龍站既凱旋門同君臨天下都係單支樓仲要差唔多二十年樓齡

即係過多十零年 凱旋門三十年樓齡時
淡淡就會話凱旋門係垃樓 送比佢都唔住

講多d啦ok？
等多幾耐先樓爆？ 有個咩俠租左十年樓

廢淡殺戮日？

沒事兒
繼續等樓爆

唔係樓價升，係銀紙薄左。

條友都onlun9
無啦啦搬97出黎
吊你老味 97銀行存款幾多呀 有無TU有無壓測有無辣招呀有無摸貨呀
世界各國有無印錢呀 幾里息呀
正on9仔 一黎就問有無經歷97
睇死你係97蝕撚死果班人啦 而家租緊樓呢？

識得有個 fd 嘅 fd, 唔太熟
佢父母係中港婚姻, 老夫少妻
兩姐弟小學時跟老母單程證落嚟
老豆本來租深水埗舊樓, 但一早排緊公屋
老婆仔女嚟咗無耐就派到市區公屋
後來唔知真定假, 夫婦離咗婚
姐跟老母, 弟跟老豆, 分戶拎多間同一條邨嘅公屋
離婚後老母同個女拎綜援
老豆本身做地盤, 離婚幾年後聲稱年紀大, 搵唔到工, 退休, 又拎埋綜援
個女本身幾生性, 入到 U, 讀U時有做下兼職, 老母都開始出嚟做下兼職收銀員
哩個時侯, 樓市爆升, 原來佢哋條邨雖然係舊
但係屬於租置屋邨, 隨時可以向政府買
而且在任何時候申請, 政府比你嘅估價及折讓都係遠低於市值
400呎市區單位只需 20幾萬
於是個女同老母就夾份拎晒啲積蓄嚟向政府買咗個單位
個女幾年前畢業, 依家只係20中, 聽講佢上年賣咗個單位
重點係, 佢未補地價賣比綠表戶, 都賣到呎價 $7000幾
個女就拎住畢錢做首期買咗私樓做業主
比完首期, 仲有錢向政府買埋老豆間公屋
因為本身老豆係戶主, 只能用老豆名買
但已經夾老豆寫咗遺囑, 死後間屋要比返個女(當年本身已經係老夫少妻, 個老豆依家唔後生, 唔擺得好耐)
個仔對哩個安排都唔反對
因為佢本身讀唔成書, 無錢買起間公屋
但係如果老個豆死咗, 佢就一定要調遷去細單位, 咁樣安排至少佢有得繼續住
結論係, 派到市區可買嘅公屋, 就等於政府送咗幾百萬比你
而哩個女仔仲要用絕招買到2間, 20幾歲已經有2層樓揸手
而佢本身只係一個大陸妹
如果沒有每日150單程證
這個機會本來可能是你的

痴撚線 講事實你永遠將個case 推到最exterm 講黎把撚咩

咁你要上車又要三年後諗賣返出去你買三十年以上樓齡唔係名牌樓/屋苑係要比人壓價丫嗎大佬 下一手買你按揭做短左係咪叫唔到高啲價先

97樓市爆破影響咗好多人，尤其係當年奶過野個d前業主

我相信如果當年用今日個standard 做按揭，有一半人當年係上唔到車

拎97同而家比，一d意義都無

派到市區可買嘅公屋, 就等於政府送咗幾百萬比你—-》新公屋仲可以咁咩

唔識唔好衝出來柒
HKMC寫明不論屋苑定單支樓
做30年按揭個樓齡限制係75/70減樓齡
屋苑無任何優惠話可以高樓齡都批到30年

即係話40年樓都做到30年按
45年都可以case by case批到30年按
都即係話就算50年都可以做20/25年

仲有你自己去睇下樓 睇下舊樓成交緊幾錢
如果你用「你層樓30年咁舊已經唔值錢」去壓價的話 業主未出聲AA都會忍唔住串鳩你

話時話 你住緊果座樓又幾多年樓齡？以你一表人才意氣風發咁既款 唔好同我講你住緊三四十年樓齡既舊私樓/公屋邊襯得起你

公私營7：3, 上車客佢都徹底放棄你既時候，你upgrade, 換大，換靚野，真係行埋一邊啦

其實而家好多三十歲既都已經買晒樓，

但我未有

銀行根本風險系數仲好低

放寬 win win 啦

始終數量有限

同埋呢堆居屋本身呎數大

難上車

如果康城開細則

應該係最後樂土

依家等緊上公屋/日日屌樓貴既連登仔，又何嘗唔係每日百五父母既後代？

放寛業主即刻反價，無可能係依家放，唔做反而唔會有人鬧，做完爆升你就等仆街，依家幾好，西走哂d無實力既人

實力係指首期定供款能力先

兩樣都係

有公屋真係大贏家

其實改做 7:3 方向係正確
本身租劏房嘅人上到公屋, 本身租樓嘅人買到居屋/夾屋
租務市場嘅需求就無咁太, 租金水平有機會下降
放租嘅回報率就會跟住跌, 投資嘅"剛需"就會退卻, 樓價就可以平穩橫向發展
最緊要係政府要主動控制供應量, 唔好將主導權交俾發展商
貪曾年代, 就係因為政府停售居屋, 放棄咗對供應量嘅主導量, 天真地期望發展商會自動自覺守規矩
發展商就梗係懶得理你, 囤地, 放慢嚟起樓, 再唧牙膏咁賣
哩個先至係樓市失控嘅源頭
當然, 如果政府有心控制樓價, 仲有好多招式可以用
問題係政府肯唔肯做?
定係想順水推舟, 用超高樓價來綁實小市民, 等你哋連同子孫生生世世做奴才順民

而家啲樓大間啲都成千萬。

點解啲人仲會不停買

你公營房屋都搵唔夠地起，講乜都無用，依家抽居屋每次超額幾十倍，你由6成變7成公營都無用，對個實際唔會產生任何變化，市民抽到既機會都係接近零，但你將私人樓供應減少4分1,意義就大，一定係升災，亦都俾發展商破解哂空置稅

好簡單，你用大陸個人均收入同個樓價比，都係九成九人買唔起一線城市樓，但租金就同個供款不成正比。即係大陸必然唔比樓市跌。

收皮啦！老屈！

第一講到後生仔有話事權咁，
第二大把棕地，又屈土地供應不足，假名題！！

香港過千萬既樓好多都係大陸人買。

由其係元朗，將軍澳。所以香港人想有個舒服既屋企？ 下世啦都係

支國買家數據係一成多啲

咪理佢啦
先入為主 講都晒氣
佢以為香港人窮掛

美聯梁文楓表示，盈翠半島2座高層A室向東北海景戶，實用769方呎，間隔由三房改動為兩房，原叫價1,400萬元，放盤約五個月，減至1,385萬元易手，呎價18,010元。買家是一名來自內地的80後女士，剛取得香港永久居民身份後，獲父親支付首期入市，毋須支付兩種印花稅共樓價30%，節省約415萬元辣稅。其父為內地商人，今次買入的盈翠半島單位，有機會不做按揭，就算做按揭成數也不高。

香港人黎，大把有哂3粒星，孟晚舟都有

主因係香港銀行水浸 只係舊年加左一次息 仲要得0.125 美國就已經吹減息
對DSR同壓測既影響只係多左幾舊水咁上下
加息影響由2015年開始吹 吹左4年 最後發現係假命題
就當700萬樓上車 4成首期280萬 未計rebate 月供163xx p=2.375 壓測4萬就穩過
一般二人家庭做幾年野 加雙方老豆老母補貼就已經買到樓
係單身狗就慘d 非專業人士 基本上私人市場打一世工 俾你識飛都唔會有月入4萬
當日政府見美國0息 就出左壓測 如果今日真係有心壓樓市 其實都應該加番壓測

美聯物業房地產數據及研究中心綜合土地註冊處數據資料顯示，一手住宅個人買家登記中，按已知買家姓名作分析，2016年內地買家（以買家姓名拼音辨別）購買本港一手物業所佔的註冊宗數比率約13.8%，比起2015年約9.7%增加約4.1個百分點，並創自2012年BSD推出後的四年新高。

係睇名既拼音咼

有白手套你唔知姐，仲有二手

咁一定係好似佢咁講過千萬既好多都係支國人買啦

大家討論下0者。

香港大部份人係窮喎事實

大部份人窮得黎都可以香港一半物業係私樓 仲要當中6成半斷供

馬上取消ssd, 放返炒家入場 一物治一物，用炒家去治而家呢班心雄業主，樓價至少可以回落返2成

係你升極都一樣大把人買
香港太多人儲到錢
唔買只係佢覺得唔值
要買根本好多人入到市

其實係個方法，
由得佢自然去。

其實係香港落地生根左三代既人 呢一代都應該唔會點窮

仲要連登仔都有成日講既公屋大把富戶，屋村停車場大把林寶

佢錯硬

兩年前買左樓，入左業主whatsapp group, 先明白香港中產大把$$,兩年前前已經買左啦，但係依兩年入面，有新盤必抽，有幾個業主係tko 已經買左兩三個新盤單位，仲要係成千萬既單位，年紀都係30歲咋。

咁點先岩，分享下
跌3成?

其實睇呢d 新聞真係麻目晒
升啦升啦升到連買樓都唔洗諗
首期都唔洗儲
冇咁大壓力
其實都係好事

有逾千公頃雪藏地，其中棕地佔大部份逾70%, 文中無講棕地分佈，邊個係業主等資料，呢啲地係私人地的話，點解又可以計落去？呢啲棕地係咪全部都係閒置中？
定係有作業進行緊？

如果私人棕地既私有產權都可以隨便收！咁市區都一樣咁多唐樓一樣咁做！

陰跌 不過小弟不才 唔識估計幅度

大陸終極爆個原因係終極走資，大陸開房產稅咁啲錢會去邊？

搵地還搵地, 比例還比例, 係兩樣嘢嚟
唔通你set做7:3會難搵地啲, set做6:4會易搵地啲?
就係因為私樓太貴, 公營才會超額咁多倍
同一個面積嘅土地,
興建公營房屋可以安置到嘅人口, 一定比興建私樓多
咁先至可以地盡其用
到時私樓嘅居住需求和投資嘅需求跌幅, 會大過供應跌幅
所以如果做到, 真係可以舒緩樓價
問題係: 啲人依家唔係質疑轉做7:3嘅效用
而係睇死政府會咁好死落實7:3

有公司買，有三粒星又大撚把。社民連個新移民數據年年都唔會有增加架。

一浪低過一浪? 幾時開始陰跌
依排個啲係假升?

買唔到樓就要死不如開開心心做月光族玩到老再拎綜援咪算囉

其實佢所謂「準」只係一直睇好，同連燈低置區班巴打其實一樣

你係邊一個？

其實一人一間公屋就搞店 呢十年唔需要俾私樓存在

如果嘛，有就唔係宜家咁啦

yeah gogogo

樓價高企問題，汪認為不難處理，只要政府增加土地供應，相信一、兩年內樓市一樣有機會放緩，但似乎香港的後生仔不太喜歡造地，這是不妙及矛盾。

sad but true 其實啲人係自己攞黎, 抵佢地一世都上唔車

錯哂，係佢減少私樓供應既effect大過增加公營既effect好多，你有10萬個居屋係未來三年推售又唔同，但依家每年得幾千伙，我當你每年加1500伙（公營房屋增加最主要係去左公屋同綠置居果邊）,根本無作用，但你係私樓市場抽走一萬個單位，就一定係升

佢連上年年底跌個10% 同幾時反彈都講得準咼

啲淡淡嘅窮人思想其實都幾嚴重
自己窮就以為全香港人都窮
自己活係窮人堆就以為有幾層樓係無可能
我自己都唔係有錢人 但出去睇下個世界都知香港大把有錢人
窮唔係問題 但窮得黎封閉自己唔肯向上游真係好on9

咁一路係升 佢睇升有咩問題

其實你去本土研究社個網講得好柒詳細

咪做伸手黨啦

我好同意"香港的後生仔不太喜歡造地"呢句說話
要填海,影響到鄉郊就有環保組織出黎阻住政府
到要收地(例如棕地)起樓,你地又攬住唔放
政府手段又唔夠強硬

一句講到尾其實香港人就係自私,到最後自己玩返自己

我都係日日睇到開始麻木，已經覺得唔會買到，疊埋心水一直租樓，有錢去旅行算。

佢地淨係識得講cut 150,樓好貴，要及時行樂,儲錢係on9，反對填海/任何開發活動

係窮既後生仔玩自己，根本佢地就係窮人思維

其實唔難，我都估中，15-16 調整果次我係舊登叫人上車叫到口水都乾，舊登低置區班巴打一調整就直頭失哂蹤，1個月都推唔爆一個post

但我作為業主而且有樓收租都唔睇好咁樣升

已經兩極左好耐

我好想換樓，但一換間同區三房既要俾50萬稅+經紀佣金，好似俾人搶錢咁

銀碼大，從價印花稅scale2都好貴

好多人因為咁寧願雙租，d盤源自然鎖死哂

係

我從無伸手問你攞啲咩！

棕地優先，做到一早做左啦！你上面個網址都有講啦大部份棕地都係私人！

鄉紳/地產商唔賣點優先呀！？

咁你唔睇埋先判斷？

你問，咪唔知佢賣唔賣囉！

咁簡單

其實四叔早幾年都有話捐啲農地用成本價賣俾後生仔，當然四叔咁做係可以釋放佢手上其他農地既潛在價值，但的確係可以造到多啲地
結果都係俾人屌係官商勾結無左回事

加按套現一筆錢出來再用第二個人頭買細盤

佢換得三房肯定有自用需要啦，可能生多左個仔或者請工人

簡單到，我睇完就解決到土地問題？

我支持棕地優先架，對我無影響，加上我係玩制度下既得益者，都係屋照住，租照收！

加上政府驚死

所以都證明好多人都係執人口水尾，人講咩佢講咩
東北發展剩係收4千戶都攪唔知幾多年
仲話去同鄉紳傾

太古城40年樓齡依啲危樓，2萬呎價唔值 我等佢跌返去當年40萬先

咁唯有向現實低頭
入大西北買平呎價大三房 再用多左既錢買間細單位收租

上車客向現實低頭 換樓客其實都要一樣

有家庭唔同既，又要幫個仔轉校，校網又差

係架！

我從無反對發展棕地，但都唔係諗淨係可以發展棕地掛？

其他填海/發展郊野公園又完全唔諗？

都係果句，棕地優先係work就做0左啦，洗撚十年八載都仲出研究報告咩！？

唔入大西北都重有愉城、第一城細三房考慮既，自住

唔係讀國際學校的話 讀邊間本地學校其實分別唔大
都係要靠出去補習爆seed考DSE
班同學都係普通香港人+新移民兩溝
唔通旨意班會考Alevel考到一pat屎既垃圾教蓄去教個小朋友咩

唔讀國際學校都可以係中五中六時再考慮送個仔去外國讀U
就算比你去到名校校網 名校世襲位+直資化都玩死你 唔係咁易比你入到

條撚樣

政府點會想個巿升，佢只想穩定，越升越唔應該放寬

唔係咁講既，大西北好多學校差到你唔信，你住開港島，九龍市區，好難入去大西北，幾多人比貴租都係為左個地址入喇小

愉城三房我斷估計830萬左右,
首期加雜費360萬左右, 借六成。
靠加按, 如果守規距,
自住變出租按五成,
就算已接近供滿, 都唔係咁可能按到舊錢出黎夠比首期加雜費,
已經唔計你裝修。
呢個就係按揭政策最閪既地方

你都仲未答到我嘅問題, 搵唔夠地係關轉做7:3嘅事? 即係你覺得維持6:4會易搵地啲?
就係因為地係難搵, 所以拎到手嘅地一定要善用
同埋你條數係點計嘅?
6:4轉7:3, 居屋只會加多1500, 但私樓會減少10000?
就當跟你嘅講法, 增建嘅數量會撥晒去公屋及綠置居
咁增加嘅公屋及綠置居就肯定唔止10,000
咁樣一樣有幫助, 因為可以加快公營單位嘅流轉
正如我之前所講, 只要安置到真實嘅用家,私樓嘅用家買樓需求就會跌
同時間租務需求下跌會令租務回報下跌
跌到接近甚至低過股票債劵嘅回報
買樓嘅投資需求就會減低, 炒風就會退卻
根本政府係有足夠嘅招式可以用
更盡一步, 可以aim去做到8:2或者9:1 (好似新加坡咁), 就更加能夠控制樓價
如果驚得罪發展商, 可以好似回歸前咁, 俾私人參建公營房屋, 俾返部份錢發展商賺

市場話左俾你知了，私樓潛在買家面對既競爭加大左，你塊餅唔夠大，仲要係私樓市場分俾公屋，綠置居，居屋綠表等根本唔會買樓既人，我分析岩唔岩唔重要，政府搵左市場做實驗了

5:5，6:4，7:3，9:1都好，前題係加埋100%起公營房屋都遠遠唔夠地
同埋要睇加左果1成公營房屋係指居屋定公屋

而家輪候得公屋都唔會係私樓市場參與者，加幾多都只係縮（什至乎係加慢d）條隊，抽居屋果班先係潛在私樓參與者，期期居屋都係6合彩咁買，加多10%對成件事根本無幫助，抽多幾次發現搵笨，呢班人始終被迫參與返接火棒遊戲，而家香港係懲罰努力工作、誠實報稅既人獎勵不事生產、走精面既人，呢d就係香港精神

政府根本係無能力新增足夠房屋

由0開始月儲2萬
5年先有100個 選擇仲要唔多
再講有幾多人可以月儲2萬呀
儲完首期仲要供幾十年

香港真係痴撚線 好睇少少兩房屋苑單位都要11-12k租
打份文員工又係11-12k

但問題係150every day，輪都輪唔到你講既苦主啦

agger,整體供應唔夠，仲要將塊餅亂咁斬，就會出事

同埋我想講香港樓市已經接近同大陸接軌，即係大陸資金決定樓價。而而家大陸，千幾萬/700幾萬樓得1厘租金，香港仍然算高水。要破呢個局要從源頭著手。

唉其實我都睇錯，以為美國真係會打得沉大陸，跟住香港樓市唔使比大陸控制住

150係終極源頭，香港政府唔好話取消，你夠膽講由150個減到10個，或新移民要十年過渡期先可以申請福利，即跌返兩成先

佢似係想叫本土青年返大灣區，日日夜夜係度吹奏 ，佢想抄美國灣區，無料係bay area, silicon valley 生存既就要搬遠d

其求拋兩個字陰跌我知你係有料既 俾少少分析睇下俾我學野

大陸 減稅 鬆借貸
美國 準備減息 印錢
唔爆升就假啦

返大灣區其實真係無問題，身邊好多fd都上晒去做野，但星期六、日死都死返落黎香港，工作需要以外一刻都唔想留係大陸

你要人上去，不外解決三個問題
工作 - 返上去有工開、唔洗交大陸稅
生活品質 - 食物、居住、生活配套，除左居住面大增，唔好意思，未有一樣達標
生活圈子 - 家人、朋友都係上面，身邊完全國內化既朋友，唯一共通點就係娶左大陸老婆工作、家庭都係上面，星期六、日咪落黎探下個老母

其實政府做左野
搵左市建局試驗左首置盤
效果係成功(我自己覺得)
所以先會再放風話之後d市建盤都有一定份數係資助
雖然盤數依然唔夠，流通性慢
但有好過無，若然市況再惡化落去，實會再推多d
望下出面市建局有幾多盤
政府一句包底就拎黎用啦

都唔知土地條數有無包埋重建個d位

"返大灣區其實真係無問題"
呢句本身就有問題
到你半夜頭暈身慶就知

香港社會及政府懲罰老實人嚟鼓勵炒家: 絕對係
整體供應唔夠: 同意
政府無能力增加供應: 唔同意, 只係不為, 唔係不能。你睇下政府搞高鐵, DQ, 引渡條例, 只要係佢想做嘅嘢, 會有乜嘢難度?
增建嘅數量要全數係居屋才有用: 唔同意
居屋嘅作用係置業階梯, 大量增建當然好。
但就算啲哋用咗嚟起公屋, 綠置居, 都會有顯著嘅作用。依家就係因為公屋條隊長, 好多人要租劏房, 床位, 先至搞到嗰啲破爛唐樓有價有市, 炒到萬幾蚊呎, 咁質素好過唐樓嘅, 自然又會再 mark 貴啲, 連帶推動成條供應鏈。
地就有限, 用來起公營房屋, 無論係乜嘢類型, 數量點樣組合, 人口容量一定高過用來起私人樓。供應量控制在政府手上, 點都好過比發展商囤積。
150個單程證, 大陸資金無簧管才是源頭: 哩啲當然無容置疑。但係港府唔會夠膽郁哩樣嘢。
我只係想指出, 其他因素不變下, 提升至7:3, 方向係正確嘅, 做到8:2甚至9:1效果會更加好
問題係政府係咪真係肯落實? 定係講下口號膚衍市民?

雖然香港無以前咁好，但喺大陸人眼中，香港仍然好過大陸，所以有錢都會落黎買樓。

另一方面，幾年前買左樓既，依家層樓升左幾百萬，個仔想買樓咪加按，自己想換樓就一換一，想投資就一二。呢班人經歷完今次龍市，尤其係貿易戰都搞佢唔死，更加增強佢地對樓的信心

依家除非香港（同大陸）經濟轉差，失業多左，班人供唔起樓（其實唔係無可能，雖然有壓測，但無左份工真係可以食屎），個市先會有顯著調整。不過我就寧願樓價高好過無野撈

難得有人認真討論
大致上都認同....公營房屋比例增加 人口容量實高d
但前提係 講緊對成個社會人口上到樓好定樓價先

根本公屋 班人就完全冇諗住可以買到私人樓
依家抽居屋個班人 亦有一部份係因為見到價錢吸引就想買 個個都話去抽 令到實際有急切需要嘅人 更加難上車 （例如準備結婚/ 岩岩有小朋友嗰啲） 咁呢一班人最後又係被逼 去買私樓

咁樣係私樓新供應本身已經唔夠嘅時候 價錢只有越扯越貴

仲有就係大家關心嘅比例仲會唔會變，講真啦而家個政府夠膽做新野已經算係咁 日後都唔會有官員夠膽減少公營房屋比例 不過值得留意嘅一點 公營房屋比例增加 到8:2 並唔代表公營房屋嘅土地多過私樓， 有睇過新聞東涌新發展就知咩事

我覺得就係經過97既教訓 政府先唔敢再點搞個樓市 廢事重蹈覆轍 又搞衰個經濟

👍🏼變理性討論post

高樓價/買唔起樓，對政府哩一刻影響有限，又冇人示威遊行（班港豬淨係識努力返工同網上呻）。政府冇咩動機去用政策去影響樓價，反之，如果可以用土地供源不足來推銷明天大嶼/大灣區先係高招。

要填海都要等10年以上，有土木工程師講過棕地有好多鎔洞，要變到適合起高樓都要6至7年...其實遠水難救近火

冇錯...香港人睇香港就越黎越差, 但對大陸人黎講重係好過晒佢地大部份既選擇

利好因素太多

1. 150隻，不講了

2. 三辣招，得返首置客買樓，當然點都有人俾税既，但首置比例好高，如果仲講有炒家真係得啖笑

3.壓力測試和收緊按揭，驅逐弱者，無首期無高收入不能買樓

4. 租金穩步上升，根本無賣樓壓力

樓市根本無泡沫，如果只係升得多就話泡沫，無野好講

買唔買係個人選擇，但市場會懲罰睇錯市既人，無必要抝

同意
個買樓需求唔止嚟自 有急切需要嘅 買家
而家 買樓係當儲錢
總知所有人有淨錢都會考慮買樓
個「需求」根本係大過 有急切需要嘅買家 幾部

仲未計大陸人落嚟買

其實正常發展，樓價唔會跌，除非有九七、零三咁樣，但講真果啲情況，就算價低一般打工仔一定唔敢買，因為連份工都驚保唔住
睇番啟德、將軍澳呢啲例子，就會知即使將來明日大嶼起好都一定唔會平，因為咁大塊地規劃，對於年青中產係好吸引 ；同埋即使公私7:3都係戇九，後生仔根本唔需要公屋，而係至少都要居屋，經歷左呢幾年升浪，大家都知唔上車無層樓渣手，係香港地根本搞唔掂，人地幾年賺幾百萬，你唔諗自己呢代都要諗下第時小朋友大個之後點算 所以個剛性需求真係唔會減

咁咪即係搞到銀行囉，政府唔會想咁做

你睇下日本，層樓供三代

政府就係唔想樓價上 政府需要係穩定
佢花咁多人力物力就係要築起一個穩固嘅底
希望就算來多一個金融風暴 d業主都捱得住

政府唔係唔想樓價上

政府係怕自己做錯事令到樓價上

你睇下呢兩年財政年度盈餘幾多，就知邊個最想樓價升，樓價升，地價跟住升，庫房一半收入靠地價，年年左膠都嗌福利政策恆常化，錢從何來

錯喇 政府係想高地價但係唔想發展商賣咁貴
但係既然發展商係都要賣咁貴 政府唯有按揭着手

令到市民同銀行所承擔風險減低

政府為左大陸既政治任務
注定要馬住班圍頭佬 鄉紳 建制
結果因為佢地既利益
完全唔敢用土地收回條例

唔好話棕地 有人做緊生意
你行下入新界 一大片平地
養草都大把 一望無際

香港冇土地問題， 得政治問題

樓價繼續上 代表市民要負擔嘅債務就越大
亦都代表銀行同市民的風險提高 有咩金融風波起上嚟
跌得就越痛 最後打擊嘅就係政府
所以你覺得政府 會唔會係希望樓價不停上升
政府當然覺得需要通脹 但係佢絕對唔希望樓價升得太快過通脹

換得樓就係自己果間都600啦
點會換番同級數

窮人學人講買樓？生活佢都搞唔掂啦
樓市根本係比最有錢最top果班人參與
不服來辦

新界好多農地都係四大手上

窮人應該排公屋

要解決好簡單, 比四大發展商搵錢

大西北都比人話住唔到 你講既農地有幾多後生接受到？

我都係咁估
不過唔等錢使嘅業主應該唔care
總知價啱先放理撚得你咩按揭

到時你地啲廢青又嘈官商勾結啦

我之前睇左個節目介紹啲600萬的樓
交通、間格都比我而家呢間差
所以到我真係賣肯定叫高過600
銀行又估得到價

如果換返同尺數 分分數補多成百萬多個會所咁大把

岩呀,想睇上車盤1千萬起

香港都差無幾，樓價高首期多，其實都係消費緊上一代剩餘既購買力，再渣乾埋，再下一代點算

佢升既同時，本身有樓既家庭身家都會跟住升，人工又會加，玩到咁上下見購買力開始唔夠咪加大按揭成數，到時繼續升

深圳打工仔人工中位數幾千 一萬唔到
佢地都撐得起一平方米6-9萬蚊

升啦 等睇金C變1千萬

係咪想迫人跳樓

升完30%回10%，之後再上30%